想買部二手MODEL S 求車主意見

講返背景先
本身係揸開車, 每日返工放工都會用
油錢一個月平均大約$3,500 左右
最近上網見到二手Model S 個價位都唔算貴
計過條數, 廿幾萬月供同我入油錢都差唔多
所以就想換
問題就黎啦, 我自己屋企無叉電位
所以如果用model s 就要經常去搵商場/ supercharge叉電
所以想問下model s 車主, 其實充一次電, 可以行到幾多公里?
model s 60,70,85 又有咩分別?有無咩特別要留意?

目前已知電池如過保養期, 換就萬幾蚊一組, 好似係有八組電
求車主分享

點解唔買model 3新車？當然個樣可能無S咁靚，但個價都係差唔多

因為model 3 車價都3x萬, 未計其他雜費
如果換model 3 就同我原本想慳油錢而換車個概念唔同哂
同埋最重要係, 我唔鍾意model 3 個樣, 好鬼鼠咁

用自己車trade-in model 3 都係33個，
點解要買二手model S？

60 70 85 100 個數字唔係就係粒電有幾大咩
如果你唔計叉電時間, 叉一次舊電大啲咪行遠啲

Model 3一樣慳油錢，as long as 你係中電叉。同埋而家official 二手model S好似無左免費supercharge

因為33個 月供已經貴過入油三千幾
變相無必要換
相反model S 廿幾萬，我仲可以賣埋自己部車，即係供十幾萬，月供都係3千頭 平過依家

我睇番舊model s 同x啲叉電時間真係怕左佢

係 所以想係28car搵
見到有D盤 電保到2023年有Supercharge , 都幾吸引，不過因為未接觸過電車，所以好多野唔識

韓國仔新車，有幾款都平靚正

廿幾萬係幾多年車？睇清楚會唔會死電同埋有電子野壞喎

你咁堅持就去馬啦

叉一次電要幾耐
同埋行到幾多？
上網做功課，官方話4XX ，有D用家又話得300左右 好亂

仲係15/16 因為未接觸過電動車
不過換就一定係Model S

官方數據要打7折。

舊電大細都有影響要差幾耐
SC power deliverable 120kw, 但多數得40-50
未計最後果20%會慢到你啦想差

意思係：90D, pack availability 大約係82kwh
當你差7成，50度電，supercharge大約一個鐘
行250km Highway

不過如果你屋企附近或者公司都無得叉，可能你真係要諗清楚，唔係到時又嫌麻煩

自己計最實際
正常Highway渣200wh/km
冷氣電腦所有野都用緊電，你預1kwh/hr

我當你一日大西北出tko
一日行100km, 就用你20度電+5度冷氣電腦
你買90就3日一定要吉一次

再睇你出入有冇得差電
可以用幾多時間去排隊/差電
再決定買大電定細電車

Facelift - 佢2016改左樣，留意返大口仔係舊款

Autopilot - 2015打後所有車所有AP hardware, 但可能無software enabled, 要開返就要20k或者50k, 睇年份

都有既 如果1星期1次 都可以接受 最怕一星期要兩次 就好頭痕

我每日返工放工 大概30Km架咋

外觀就唔太大要求，因為本身Model S 個樣我都好鐘意，大口仔都唔差既
Autopilot 就應該唔會用

同埋如果有Spercharge ，係咪叉一個鐘到就叉爆？
60 70 85 都好似差唔多價咁
係咪85 續航力最高？

你一日行30
我當你行足30日都係900km
你點樣要入3500油

到時你個叉電模式會同入油好唔同，基本上要去到邊泊車都搵地方叉住先

有100電
D代表dual motor
P代表performance
L係performance 再勁啲

個數字代表舊電有幾大，除左60，其他打8折就岩
SC一個鐘差40-50

揸tesla唔用ap好似有啲浪費

有人講過
買tesla冇glass roof同AP
不如唔好買

可能淨係要加速力同大moon

渣左一排你就會放棄個加速
反而hea渣仲舒服

除非有人玩野

所以揸model 3我應該都係長時間chill mode

未接觸過autopilot 真係無咩概念係點玩

未計放假用，出去見客，同埋放工有時會出去
30KM係每日必定會用既公里數
依家架車打爆要$820左右
一個月要入4轉油 有時5轉
油價又只加無減

去tesla試下車先啦

巴打個名
Tesla 試果d全部新款
我買二手舊款

全新車玩唔起

純粹試下ap

60,70,85 係電池大細
其實上網google 下都搵到

無所謂架，試下又無死

補充2016前既車款果種係AP1
2016後果d 就勁d 既AP2 或更強

如果唔係真係鍾意電車而屋企或工作地點無得差電，純粹想慳油錢而預算又有限，點解唔買架Hybrid？

1. tesla差sc好多時要排隊，黑仔的話排一粒鐘都唔奇

2. 如果喺市區開開停停，續航係會大減

3. budjet唔多買tesla，自然要買架年份高架電又細嘅車，而其實電池多少會有衰退.....

4. 每日就算唔揸淨泊都有幾個%消耗

結論係你好有可能為咗每個月埋單慳油錢，但每個星期要去差兩三次電，每次搞粒幾兩粒鍾。

會唔會有好多少問題？

Tesla通病

未揸過電車，見好多就電位同SC都喺停車場入面，咁我入閘後先知無位慢慢排？定又出閘去第二個場搵...咁攪法泊車停都唔小

樓主如果冇固定位差

不如諗 plug in hybrid 或者 Diesel

tesla有個官方app顯示充電站使用情況，不過非辦公時間其實大部分充電站都一定要排隊。

整車好貴
凹咗少少要換sensor 幾萬起跳

我諗最小你住屋地點或者返工地點是但一邊有個方便嘅地方叉到電又最好唔太多人爭先
揸得電車係唔係都要叉左先
無可能等到無曬電先搵位叉
唔同入油是但一間油站用住先都得

senor雖多但得個五蚊銀咁大，咁都撞中固然要跌錢，否則一般車房已經okay。

70D 極限可以行到350公里
如果油門控制得靚仔
元朗屯公鰂魚涌

隻腳抽下筋就得番250公里
差一個鐘就夠

最緊要睇下你住邊同係邊度返工
元朗屯門差電唔駛諗
日日排隊
我住yoho 正正係有SC個商場
呢個月都冇係度差過
係鰂魚涌差算

揸多排就唔會想要個glass roof
十部glass roof車
有四五部夏天會拎塊野封左佢

唔駛試
因為試左番唔到轉頭

我就係試完中毒即落單

咁都要你有錢先得嘅, 我呢d 窮鬼注定一世揸n 手車

好彩有1換1，唔係買唔落手

我一換一都冇錢啦

分期其實唔難

8年舊電就差唔多夠期, 仲買2手? 傻的嗎

樓主本身揸咩車

柴油就唔會諗，因為好唔鐘意，同埋d聲好嘈

我都明，因為hybrid 無個款岩心水
所以先會諗N手電車
附近都多私人屋苑 有快充

我都有睇樓上有巴打話 換了電車個習慣會唔同哂 無野做都會去叉一叉咁

住天水圍，返屯門
我見屯門好多屋苑都有得充
如果真係買，會選擇平日下午2-5呢d垃圾時間去充 應該小人d

舊款is250

SC 喎
得yoho 同vcity 有

屋企冇差電唔好諗，養車係慳時間，如果要就差電時間變左係比架車玩番轉頭

想慳油錢你又跑咁多就出部diesel 車入鬼油
0.3 蚊一公里

一年慳你兩三萬油錢再加維修保養平
mazda 6 / sorento

講完

一缸820 一個月3500 你入4缸鬆d 行到1800km啦至少
條數唔埋wo 係咪換妻理由呀

我當夠你double 一日60km好未 一個月都係千幾km
三千幾蚊油有冇諗過係你而家架車太食油 唔關電唔電動事

上面tesla巴打講既全中
一開始屋企冇得裝就屋企人去科學園散步順便叉
但間中多人到唔想排 你會好煩
不過屋企有兩部車同之後屋企裝到叉電位就冇野

油車你可以冇咩油先入 但電車唔得
試諗下星期六日出去冇理由等你叉完電先出去掛
咁不如搭的士？

另外牌費好平但保險唔平
就算平，墊底費都係天價要小心

二手比我係你個情況就一定唔會買
唔係固定地方有叉電 你睇運有冇位間中唔好彩冇位點算？

Toyota Prius 算啦

你叉電錢，換電池錢，保險錢加埋都唔掂喎

我平日90km來回一個月油錢都係同你差唔多
架車都大食，2500cc
但有用油卡+能源大法去慳
樓主行30km每日都唔洗咁勁油錢下話

所以你要了解下你自己住屋，返工或者常去地方嘅叉電情況
我自己唔係揸電車
但諗到你想用車但又要排隊叉電就好煩
或者預自己見到有電叉就插

30Km係來回屋企公司 未計出去見客同有時出去玩

樓主揸足30日, 每日30公里, 當2蚊/km 都只係1800 蚊. 即係有大概double 時間係出去玩同見客

另外計左保險未

樓主似係想見客果陣show 俾客睇自己揸tesla, 有時小財唔出大財唔入, 好多時幾千萬生意就係咁R 返嚟

好簡單, 我係客見你揸部ioniq electric 都唔敢俾生意你做啦 二手tesla 假假地都係tesla, 遇著唔識車淨係識睇logo 嘅客, 可以呃得下人

上哩度問 又有人答 又唔洗自己搵
咁做咩要自己搵

而家電動車咁多選擇
Tesla 唔係唯一
一換一買部現代Kona 好過啦

揸過就知tesla 係唯一電動車

咁另計

其實樓主一心只係想換Tesla 大家唔洗晒口水

鍾意就買
有錢就可以任性

xc40 recharge有得訂了

如果你買tesla 2手 買有終身sc果啲
就只會去sc到差電
可以先去睇下你想差既時間會唔會太多人無位

唔好淨係諗平油錢先
保險都貴死你
有fd部70 model s 買左2皮保險
架車實際得320左右km
佢份工好彈性先叫無咩影響
計埋停車場供車 一個月用緊一萬比部車
當然佢唔後悔

電車係好
但係唔一定係tesla既
你考慮下其他牌子好過啦

如果你係為左型而想買tesla 我都支持
但係一定要買2016打後果啲 個頭改左款靚仔好多

其實樓主搵幾錢一個月

你當义電唔使錢呀

買部新 CLA 收視一定高過 Model S 啦
MS 個籠咁殘坐落都唔舒服

如果真係咁 應該買林寶

性價比呢家嘢留返自己收埋嚟玩, 要見人嘅都係以品牌為先

我一個月最少4000油錢都積極考慮，四圍睇緊電位。一換一買魔刀3

日行最少1003000cc車

我都係咁話 320d都仲嘈 除非5系就好少少

保險貴真係令人卻步 曾經有諗過換
你見2手 model s 平到咁就知好多人不了

算啦，樓主一心買model S，你地講咁多部，佢全Ban，就算有部Benz eqc 賣廿零萬，都係ban

幫佢壯下膽，快d落訂去過戶

未試過電車叉電有幾煩係唔會怕任何野 ⋯
屋企公司無得叉 已經唔駛諗

樓主可以pm
我都有興趣想換，一齊討論下

都有信心嘅，始終屋企十分鐘腳程有快叉

保險費個墊底額有冇巴打可以分享下，Tesla 同電油車一般差幾多？